\section{Slu\v cajevi upotrebe}


% ############################################## START of SUBSECTION Zahtevi ##############################################
\subsection {Zahtevi}

% ### START of subsub Placanje racuna
\subsubsection{Pla\' canje racuna}
\begin{itemize}
\item Kratak opis - Korisnik se registruje tako što popunjava formu svojim ličnim podacima. Nakon validacije unetih podataka korisnik prelazi na sledeći korak. Kako bi upotpunio kreiranje profila bira oblasti interesovanja na osnovu kojih će mu objave biti filtrirane.
\item Učesnici - Korisnik (Zeli da brzo i pouzdano plati racun, bez gresaka pri placanju)
\item Preduslovi - Korisnik je uspesno identifikovan i autorizovan.
\item Postuslovi - Zagarantovan uspeh. Placanje je ispravno izvrseno i snimljeno. Racuni su azurirani. 
\item Glavni tok (glavni uspesni scenario):
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik se prijavljuje na sistem.
	\item Sistem prikazuje glavni prozor.
	\item Korisnik bira opciju za placanje racuna.
	\item Sistem prikazuje obrazac naloga za placanje racuna.
	\item Korisnik unosi neophodne podatke i bira opciju potvrdi uplatu.
	\item Sistem prikazuje obrazac sa unetim podacima i upitni prozor.
	\item Korisnik potvrdjuje placanje.
	\item Sistem snima placanje, prosledjuje zahtev i prikazuje korisniku listu dosadasnjih placanja.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi
	\begin{itemize}
	\item[a] Ako u bilo kojem momentu sistem padne:
	Treba obezbediti da se u bilo kojem momentu sve transakcije i osetljiva stanja mogu oporaviti i ispravno obraditi:
	\subitem Korisnik restartuje sistem, loguje se, i zahteva oporavak sistema.
	\subitem Sistem rekonstruiše prethodno stanje.
    \item[5a]Neispravni podaci - Sistem detektuje neispravne podatke i obavesti korisnika koje podatke da ispravi.
	\item[6a]Nedovoljno sredstava za placanje - Sistem obavestava korisnika o raspolozivom stanju i odbija prosledjivanje zahteva.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=100mm]{dijagrami/UseCase/Placanje_racuna.png}\\
\caption{Placanje Racuna}
\end{figure}
% ### END of subsub Placanje racuna


% ### START of subsub Menjacnina
\subsubsection{Menja\v cnica}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Online menjačnica za transfer novca izme\dj u računa različitih valuta
\item Učesnici: Korisnik
\item Preduslovi: Korisnik je uspešno identifikovan, autorizovan i poseduje bar dva računa različitih valuta
\item Postuslovi: Korisnik je uspešno prebacio novac izme\dj u računa različitih valuta
\item Glavni tok:
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik se loguje na sistem
	\item Sistem prikazuje Početnu stranicu
	\item Korisnik bira opciju Menjačnica
	\item Sistem prikazuje tabele:
		\begin{itemize}
		\item Lista svih računa (sa nazivom računa, valutom i raspoloživim stanjem)
		\item Kursna lista (sa valutama i srednjim, kupovnim i prodajnim kursevima za dostupne valute)
		\item Kalkulator
		\item Menjačnica (forma koja izvršava prebacivanje novca)
		\item Pregled transakcija (mogućnost filtriranja pregleda po datumu, vrsti transakcije i valuti)
		\end{itemize}
	\item Korisnik može popuniti formu Kalkulator kako bi proverio izlazni iznos za željenu transakciju (unosi ulazni iznos, valute za konverziju kao i trip transakcije - kupovina ili prodaja)
	\item Sistem vraća izlazni iznos
	\item Korisnik popunjava formu Menjačnica (tip transakcije, račun sa i račun na koji se prebacuje novac, iznos)
	\item Korisnik klikom na dugme Izvrši potvr\dj uje transakciju
	\item Sistem vraća poruku o uspehu transakcije i osvežava tabelu koja prikazuje stanje svih računa kao i tabelu pregled transakcija
	\end{enumerate}
\item Alternativni tok:
	\begin{itemize}
	\item a. U slučaju da sistem u bilo kom trenutku padne:
		\begin{enumerate}
		\item Korisnik restartuje sistem, loguje se i zahteva oporavak sistema.
		\item Sistem rekonstruiše prethodno stanje.
		\end{enumerate}
	\item 1a. Neuspešno logovanje:
		\begin{enumerate}
		\item Sistem obaveštava korisnika da su podaci neispravni i daje ponovnu mogućnost logovanja.
		\end{enumerate}
	\item 9a. Neuspela transakcija:
		\begin{enumerate}
		\item Sistem izbacuje poruku o neuspeloj transakciji, stanje na računima ostaje nepromenjeno
		\end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=100mm]{dijagrami/UseCase/Menjacnica.png}\\
\caption{Menjacnica}
\end{figure}
% ### END of subsub Menjacnica


% ### START of subsub Zahtev za stednju
\subsubsection{Zahtev za \v stednju}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik \v zeli da stavi nov\v cana sredstva na \v stedni ra\v cun
\item U\v cesnici : Korisnik
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Korisnik ima sredstva na \v stednom ra\v cunu
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem.
	\item Korisnik bira i klik\' ce na link sa nazivomm \v stednja
	\item Korisnik otvara stranu sa formularom za \v stednju
	\item Sistem prikazuje formular sa opcijama
		\begin{enumerate}
		\item \v Stedni ra\v cun
		\item Valuta
		\item Standardna \v stednja
		\item Aktivna \v stednja
		\item Vrste oro\v cenja
			\begin{enumerate}
			\item \v Stednja 30+
			\item Rentna \v Stednja
			\end{enumerate}
		\item Tip oro\v cenja
		\item Iznos
		\item Rok oro\v cenja
		\end{enumerate}
	\item Korisnik popunjava formular
	\item Sistem izbacuje dugme sa potvrdom
	\item Korisnik potvrdjuje klikom na dugme \v stednju
	\item Sistem mu \v salje e-mail sa izve\v stajem o \v stednji
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
		\item Korisnik unosi pogresne podatke prilikom logovanja i sistem ga odbija
		\item Korisnik je izostavio podatke prilikom popunjavanja formulara i sistem ga obave\v stava o gre\v sci
		\item Korisnik odlu\v ci da odbije potvrdno dugme i sistem ga vra\' ca na popunjen formular		
	\end{itemize}
\end{itemize}

% \begin{figure}[h]
% \centering
% \includegraphics[width=100mm]{}\\
% \caption{Placanje Racuna}
% \end{figure}
% ### END of subsub Zahtev za stednju


% ### START of subsub Zahtev za kredit
\subsubsection{Zahtev za kredit}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik \v zeli da izvadi nov\v cani kredit
\item U\v cesnici : Korisnik, Banka
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Korisniku se upla\' cuju sredstva na ra\v cun
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem.
	\item Korisnik bira i klik\' ce na link sa nazivom Kreditni Proizvodi
	\item Sistem mu nudi usluge kreditnih proizvoda
	\item Korisnik otvara stranu sa formularom za Gotovinski kredit
	\item Sistem prikazuje formular %sa opcijama
		% \begin{enumerate}
		% \end{enumerate}
	\item Korisnik popunjava formular
	\item Banka pregleda zahtev i odobrava kredit
	\item Sistem obave\v stava korisnika o odobrenom kreditu
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
		\item Korisnik unosi pogresne podatke prilikom logovanja i sistem ga odbija
		\item Korisnik je izostavio podatke prilikom popunjavanja formulara i sistem ga obave\v stava o gre\v sci
		\item Banka odbija zahtev za kredit Korisnika
	\end{itemize}
\end{itemize}

% \begin{figure}[h]
% \centering
% \includegraphics[width=100mm]{}\\
% \caption{Placanje Racuna}
% \end{figure}

% ### END of subsub Zahtev za kredit


% ### START of subsub Zahtev za dozvoljeno prekoracenje
\subsubsection{Zahtev za dozvoljeno prekora\v cenje}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik \v zeli da pove\' ca dozvoljeno prekora\v cenje sredstava
\item U\v cesnici : Korisnik, Banka
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Korisniku se pove\' cava dozvoljeno prekora\v cenje
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem.
	\item Korisnik bira i klik\' ce na link sa nazivom Dozvoljeno Prekora\v cenje
	\item Sistem prikazuje formular za potrebnim informacijama
		% \begin{enumerate}
		% \end{enumerate}
	\item Korisnik popunjava formular
	\item Banka pregleda zahtev i odobrava prekora\v cenje
	\item Sistem obave\v stava korisnika o odobrenom kreditu
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
		\item Korisnik unosi pogresne podatke prilikom logovanja i sistem ga odbija
		\item Korisnik je izostavio podatke prilikom popunjavanja formulara i sistem ga obave\v stava o gre\v sci
		\item Banka odbija zahtev za pove\' canje prekora\v cenja
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### END of subsub Zahtev za dozvoljeno prekoracenje

% ### START of subsub Prenos sredstava izmedju racuna
\subsubsection{Prenos sredstava izmedju ra\v cuna}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik prenosi odredjenu sumu novca sa jednog ra\v cuna na drugi
\item U\v cesnici : Korisnik
\item Preduslovi : Korisnik poseduje minimum dva ra\v cuna u odredjenoj banci
\item Postuslovi: Korisnik je uspe\v sno izvrsio prenos sredstava
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem i otvara stranicu za pla\' canja.
	\item Sistem prikazuje listu ra\v cuna sa svim prate\' cim podacima (vrsta ra\v cuna, raspolo\v zivi iznos, valuta...) kao i formu za prenos sredstava.
	\item Korisnik bira ra\v cuna sa kojeg zeli izvr\v siti prenos sredstava, ra\v cun na koji se vr\v si prenos, kao i iznos novca.
	\item Sistem proverava da li su uneti podaci validni i izvr\v sava prenos.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
		\item 1a. Korisnik unosi pogre\v sne podatke prilikom logovanja i odbija logovanje.
		\item 3a. Korisnik ne poseduje vi\v se od dva ra\v cuna pa ne mo\v ze izvr\v siti prenos.
		\item 4a. Korisnik ne poseduje dovoljno novca na ra\v cunu sa kojeg \v zeli izvr\v siti prenos.
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### Prenos sredstava izmedju racuna

% ############################################## END of SUBSECTION Zahtevi ##############################################



% ############################################## START of SUBSECTION Provere ##############################################
\subsection {Provere}

% ### START of subsub Provera stanja i prometa na racunu/racunima
\subsubsection{Provera stanja i prometa}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Provera stanja i prometa na racunu/racunima(ukoliko korisnik ima vise racuna - dinarski devizni itd..)
\item Ucesnici: Korisnik
\item Preduslovi: Korisnik je uspesno identifikovan i autorizovan.
\item Postuslovi: Korisnik je uspesno proverio stanje i promet na zeljenom racunu.
\item Glavni tok:
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik se loguje na sistem
	\item Sistem prikazuje Pocetnu stranicu
	\item Korisnik bira opciju Racuni
	\item Sistem prikazuje tabele
		\begin{itemize}
		\item Stanje svih racuna
		\item Stanje po racunu
		\end{itemize}
	\item Sistem u okviru tabele 'Stanje svih racuna' za svaki racun prikazuje: ime racuna, valutu racuna, stanje i raspolozivo stanje 
	\item Korisnik bira zeljeni racun klikom na njega u tabeli
	\item Sistem popunjava tabelu 'Stanje po racunu' sa informacijama o izabranom racunu (informacije kao u tabeli 'Stanje svih racuna' + dodatne informacije o konkretnom racunu kao sto su npr - rezervisana sredstva, poslednja uplata, poslednja isplata, dozvoljena pozajmica, nedospele obaveze itd.) 
	i otvara formu 'Promet po racunu'
	\item Korisnik popunjava formu 'Promet po racunu' (vremenski period za koji zelimo da nam prikaze placanja, opseg iznosa za koje zelimo da nam prikaze placanja, vrste placanja - svi/isplate/uplate, opis placanja)
	\item Korisnik klikom na dugme 'prikazi' potvrdjuje unete podatke
	\item Sistem ispisuje tabelu sa svim racunima koji spadaju u izabrane kriterijume
	\end{enumerate}
\item Alternativni tok:
	\begin{itemize}
\item a. U slucaju da sistem padne:
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik restartuje sistem, loguje se, i zahteva oporavak sistema.
	\item Sistem rekonstruiše prethodno stanje.
	\end{enumerate}
\item 1a. Neuspesno logovanje:
	\begin{enumerate}
	\item Sistem obavestava korisnika da su podaci neispravni i daje ponovnu mogucnost logovanja.
	\end{enumerate}
\item 8a. Forma nije validno popunjena:
	\begin{enumerate}
	\item Sistem obelezava polje koje nije validno popunjeno
	\end{enumerate}
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### END of subsub Provera stanja i prometa na racunu/racunima

\subsubsection{Pregled \v sablona pla\' canja}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Prikaz zapam\' cenih \v sablona pla\' canja 
\item U\v cesnici : Korisnik
\item Preduslovi: Korisnik je kreirao \v sablon pla\' canja
\item Postuslovi: \v Sablon je upesno sa\v cuvan i lista \v sablona je a\v zurirana
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem i otvara stranicu za pla\' canja.
	\item Sistem prikazuje listu \v sablona pla\' canja.
    \item Korisnik moze odabrati opciju da kreira novi \v sablon, unosi neophodne podatke (naziv \v sablona, podaci o primaoci, model i poziv na broj...)
	\item Sistem proverava da li su uneti podaci validni, sa\v cuvava \v sablon i a\v zurira listu \v sablona.
	\item Korisnik selektuje \v odgovarajuci \v sablon koji automatski popunjava nalog za pla\' canje sa unapred definisanim podacima.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item 1a. Korisnik unosi pogre\v sne podatke, sitem ga obave\v stava o tome i daje mogu\' cnost za ponovni unos
	\item 2a. Korisnik nije sa\v cuvao nijedan \v sablon pla\' canja. Sistem prikazuje praznu listu.
	\item 3a. Korisnik unosi nevalidne podatke prilikom kreiranja \v sablona. Sistem ga obave\v stava o tome i zahteva ponovni unos.
    \end{itemize}
\end{itemize}
% ############################################## END of SUBSECTION Pregled sablona placanja ##############################################

% ############################################## END of SUBSECTION Provere ##############################################



% ############################################## START of SUBSECTION Tehnicka podrska ##############################################
\subsection {Tehni\v cka Podr\v ska}

% ### START of subsub Resetovanje sifre/naloga
\subsubsection{Resetovanje \v sifre/naloga}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik je zaboravio \v sifru/nalog i poku\v sava da povrati nalog
\item U\v cesnici : Korisnik, Servis za Autentikaciju
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Informacije o Korisniku su izmenjene, i korisnik mo\v ze da ponovo koristi na\v s servis
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem.
	\item Sistem detektuje problem i obave\v stava korisnika.
	\item Korisnik otvara stranu sa formularom za resetovanje \v sifre/naloga.
	\item Korisnik popunjava formular.
	\item Sistem mu \v salje e-mail sa odgovaraju\v cim informacijama.
	\item Korisnik otvara  e-mail i unosi novu \v sifru.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item U koraku 1 korisnik se uspe\v sno loguje u sistem sa unetim podacima.
	\item U koraku 4 servis ne pronalazi datog korisnika (e-mail ili nalog) i izbacuje poruku o gre\v sci.
	\item U koraku 5 korisnik ne dobija odgovaraju\' ci e-mail u roku od 5 minuta i ponovo izvr\v sava korak 4.
	\item U koraku 5 korisnik ne otvara e-mial, e-mail postaje neva\v ze\' ci posle jednog sata 	.
	\end{itemize}
\end{itemize}

% \begin{figure}[h]
% \centering
% \includegraphics[width=100mm]{dijagrami/UseCase/Tehnicka_podrska_Resetovanje.png}\\
% \caption{Placanje Racuna}
% \end{figure}
% ### END of subsub Resetovanje sifre/naloga

% ### START of subsub Brisanje naloga
\subsubsection{Brisanje naloga}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik ne \v zeli vi\v se da koristi na\v se usluge i zahteva da mu se nalog obri\v se.
\item U\v cesnici : Korisnik
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Informacije o Korisniku su obrisane, i korisnik ne mo\v ze da koristi na\v s servis
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem.
	\item Korisnik otvara stranu sa formularom za brisanje naloga.
	\item Korisnik popunjava formular.
	\item Sistem mu \v salje e-mail sa odgovaraju\v com potvrdom o akciji.
	\item Korisnik otvara  e-mail i potvrdjuje akciju.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item U koraku 4 korisnik ne dobija odgovaraju\' ci e-mail u roku od 5 minuta i ponovo izvr\v sava korak 3.
	\item U koraku 5 korisnik ne otvara e-mial, e-mail postaje neva\v ze\' ci posle jednog sata.
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### END of subsub Brisanje naloga

% ### START of subsub Izgubljen LIB
\subsubsection{Izgubljen LIB}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik je zaboravio LIB.
\item U\v cesnici : Korisnik, Administrator
\item Preduslovi : Korisnik ima postoje\' ci nalog
\item Postuslovi: Informacije o Korisniku su izmenjene, i korisnik ima novi LIB.
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik kontaktira Tehnicku podrsku putem emaila ili telefona.
	\item Administrator prolanazi korisnika u sistemu
	\item Administrator blokira postojeci nalog.
	\item Administrator daje informacije korisniku o vadjenju novog LIB-a.
	\item Korisnik odlazi na \v salter banke i dobija novi LIB.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item U koraku 2 Administrator ne nalazi korisnika i upucuje ga da poseti banku.
	\item U koraku 5 korisnik ne posecuje banku i nalog mu je zakljucan do daljenjeg.
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### END of subsub Izgubljen LIB

% ### START of subsub Blokada Kartice
\subsubsection{Blokada Kartice}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik zeli da blokra odredjenju karticu.
\item U\v cesnici : Korisnik, Administrator
\item Preduslovi : Korisnik je vlasnik kartice.
\item Postuslovi: Kartica je blokirana.
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik kontaktira Tehnicku podrsku putem emaila ili telefona.
	\item Administrator prolanazi korisnika u sistemu
	\item Administrator blokira izabranu karticu.
	\item Korisnik pose\' cuje banku o vadjenju nove kartice.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item U koraku 4 korisnik ne posecuje banku i kartica mu je blokirana do daljenjeg.
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ### END of subsub Blokada Kartice

% ############################################## END of SUBSECTION Tehnicka podrska ##############################################



% ############################################## START of SUBSECTION Krediti ##############################################
\subsection{Krediti}
\subsubsection{Izmirenje duga po kreditu}
\begin{itemize}
\item Kratak opis: Korisnik upla\' cuje odredjenu sumu novca na konto obaveza po kreditu
\item U\v cesnici : Korisnik, Banka
\item Preduslovi : Korisnik poseduje ra\v cun u banci i podigao je kredit
\item Postuslovi: Korisnik je uspe\v sno izvr\v sio uplatu, dug po kreditu se umanjuje za upla\' ceni iznos
\item Glavni tok: 
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik unosi podatke za logovanje na sistem i otvara stranicu za kredite.
	\item Sistem prikazuje listu kredita korisnika kod odgovaraju\' ce banke.
	\item Korisnik selektuje kredit po kome zeli izvr\v siti uplatu.
	\item Sistem prikazuje podatke o selektovanom kreditu (vrsta kredita, broj kredita, ugovoreni iznos, plan otplate, pregled uplata po kreditu,...).
	\item Korisnik bira sa kojeg ra\v cuna \v zeli izvr\v siti uplatu i unosi uznos za uplatu.
	\item Sistem proverava unete podatke i izvr\v sava uplatu po kreditu.
	\end{enumerate}
\item Alternativni tokovi:
	\begin{itemize}
	\item 1a. Korisnik unosi pogre\v sne podatke, sitem ga obave\v stava o tome i daje mogu\' cnost za ponovni unos
	\item 2a. Korisnik nije podigao kredit kod odgovarajuce banke.
	\item 5a. Korisnik ne poseduje dovoljno novca da bi izvr\v sio uplatu sa biranog racuna.
	    Sistem obavestava korisnika i ne izvrsava transakciju.
	\end{itemize}
\end{itemize}
% ############################################## END of SUBSECTION Izmirenje duga po kreidtu ##############################################

% ############################################## END of SUBSECTION Krediti ##############################################

